住得逼 夫妻每月行房僅3.7次 比五年前大跌16% 一成人「食白果」

2018年12月05日

住得逼 夫妻每月行房僅3.7次
比五年前大跌16% 一成人「食白果」

根據家計會調查，生活空間擠迫是影響夫妻性生活的主要因素。

【家計調查】

【本報訊】劏房、「納米樓」不單影響生活質素，性生活也因此變得不協調。家庭計劃指導會每五年進行一次的大型統計調查發現，本港夫婦30天內平均交歡約3.7次，較上次調查約4.4次下跌16%；更分別有9.8%女士及11%男士受訪前30日沒有行房。分別約27%男士及女士承認，因為生活空間擠迫而影響性生活。家計會提議，夫妻可更有創意地安排閨房之樂的時間和空間，對抗高壓生活。

記者：于健民

由家計會統籌的「香港家庭計劃、知識、態度及實行調查」，自1967年開始每五年進行一次，對象為15至49歲已婚夫婦或同居伴侶。新一次調查於去年8月至今年6月進行，訪問1,514名女士及1,059名配偶，共2,573人。

接近七成表示「唔生」

調查發現港人實際擁有的子女數仍平均為1.28人，當中38.5%育有一名子女、34%擁兩名子女，僅6.8%養育三名或以上孩子，其餘20.7%沒有子女。數據與對上一次，即2012年調查沒明顯差異。

至於會否想生育或再生小朋友，多達67.4%表示「唔生」，仍是主流意見；主要考慮因素是養育孩子責任太大、經濟負擔重，及需更多個人時間和發展空間。僅15.3%表示想生兒育女，主因是喜歡小朋友，希望老來有子女相伴。

不想生育的意願亦反映在行房的「安全措施」與行房次數。多達66.7%表示，每次行房都會做足避孕措施，如戴安全套或服避孕藥；過去30天行房次數平均亦跌至約3.7次，較上次調查約4.4次跌16%。僅29%男士及24.8%女士稱每月行房五次或以上，平均計最少每星期一次。11%男士及9.8%女士表示受訪前30日沒有行房。

調查指出，分別有27.2%男士及27.4%女士認為因住屋空間擠迫而影響性生活，兩項數據均較上次調查高出10個百分點以上；另約27%受訪者認為與孩子同住一室，會窒礙性生活。也有31.4%男士及26.2%女士表示沒有任何不利因素影響性生活，但比率較上次調查下跌。

家計會：宜創意安排閨房樂

家計會認為，雖然交合次數多寡非衡量性生活好壞的單一指標，但性生活是和諧婚姻和伴侶親密關係的重要元素，夫婦不宜忽略。生活環境擠迫雖會帶來實際困難，但建議夫婦可以利用創意，彈性地安排行房的時間及空間。夫婦如因性生活不協調而感到困擾，可尋求家計會的「性生活啟導」及「性治療」服務。

上一則
上一則
內地美容師打錯針判囚

下一則
下一則
黑漢帶刀尋仇家 警拔槍制服

僅15.3%表示想生兒育女，主因是喜歡小朋友，希望老來有子女相伴。

想生既，都係想養兒防老？

你知唔知咩叫養兒防老

Ok , 理解錯左 sor 有樓有好環境，生仔好正常